廣州 遼寧商戶示威 促免租減租

廣州 遼寧商戶示威
促免租減租

內地通報疫情「數據向好」，不過民間對粗暴封城的不滿未消退，一直坐鎮前線的國務院副總理孫春蘭在武漢落區視察，遇見樓上住戶大叫「假的！全部是假的」抗議；廣州、遼寧有商戶不滿生計因疫情受損，示威要求免租減租。

零售市場在封城措施下一片蕭條，商戶零收入。廣東、四川多省的服裝日用品批發市場本周恢復營業，生意一蹶不振。廣東、遼寧批發市場商戶不滿業主追交租金甚至加租，近期手持減租免租的紙牌，高叫「二月退租，三月免租」的口號在市場內外示威。

孫春蘭（箭嘴示）到武漢小區視察，樓上有居民抗議官員做騷。

習或親赴武漢視察

相關新聞：染疫商人曾搭英航商務艙

連官員落區亦罕有遇上另類抗議。孫春蘭前日在武漢社區考察，多個住戶在樓上大叫「全部是假的」、「形式主義」，他們不滿社區物業公司和基層幹部應付領導做騷，武漢民生並非電視上的「物價穩定」。官方承認事件，要求深入調查。而隨着疫情回穩，港媒引述消息指，習近平料將於近期親赴武漢視察。

封城不但影響民生，甚至帶來離婚個案上升。西安市的婚姻登記處本月恢復正常營運，離婚預約天天爆滿。職員稱受疫情影響，許多夫妻在家日對夜對一個月，易生爭執，加上之前積壓的個案，離婚人數激增。

疫情方面，內地至昨日累計確診80,556宗，死亡3,042人。與北韓接壤的東北地區居民收到當局通知，北韓向中方通報將疫情防控提升至最高級，要遠離北韓邊界，否則有被北韓守衞開槍射殺的危險。

自由亞洲電台/澎湃新聞

復工復產

暴徒

點解要出黎搞事

收美國錢

強烈遣責，不會得逞。